點解家產一定要係鹹家產？點解唔可以甜家產？

我哋香港人成日都會鬧人：你正一仆街鹹家產！

但係點解家產一定要係鹹？點解唔可以甜家產？點解唔可以苦家產？點解唔可以酸家產？

例如鹹片(色情影片)，除咗鹹片之外，亦有人會叫做甜片

又例如故仔有啲人會叫加甜(增加色情成份)，亦有人會叫加鹹

有冇人知道答案？？？

要問陳小春

樓主tamjai翻緊工？

鹹會導致腎病 係五味之中最嚴重 所以用嚟鬧人最大威力

係冚家鏟
樓主唔識字
此po已完

我一直以為係叫含家剷

呢條友正一鹹家產黎

唔係 點解咁講？

樓主潮州人？

原來係咁 學到嘢

大劣仔學好d廣東話先啦

含撚就有 未聽過含家產
你會含住自己啲家產？

咩字黎

海南

應該我問題
但未撚聽過人講鹹 冚就聽得多

甜碟都冇啦

甜都以導致糖尿病

冚咸碟係咩意思

點解一定要食鹹薄當唔可以甜薄當？

問番兆健

我擁抱香港價值 講嘢冇鄉音
係天奇嘅角度 算係香港人

你奶下咪知

咸．皆也，同也，悉也

狂食鹹嘢同狂食甜嘢比 應該狂食鹹死快啲？

佢話係啲鹹碟鹹哂家產咁解

孫兄

成人片嚟講
少咪甜
多咪鹹

係有啲戇鳩仔唔識嘢
喺度加甜加甜
心諗加乜春

人哋啱啱嚟香港未搣甩鄉音，係咁㗎啦

新移民？

因為我食鹽多過你食糖

辣威力唔會勁啲咩？

辣冇乜後遺症 頂多屎忽痛

我地廣東係咁解釋唔太清楚香港呢边

冇記錯你係海豐人？

邊個恩想sor?

我同同事共用ac 佢就海丰 我云浮人 老友

西水甜定鹹？

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為鹹家產、甜家產啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

鹹

拜咩

我好尊敬海丰人

我云浮人 老友

我尊敬同你share acc個同事 唔係拜你 老友

btw 鹹家鏟有種Sleeping Dogs Winston 講嘢嘅感覺

25